【引渡惡法】憂修例後香港失自由 鄺葆賢：有抗拒遊行醫生重新思考站出來

)
上兩個月，醫學界為了放寬海外專科醫生實習方案，弄得「七國咁亂」，作為前線醫生代表的鄺葆賢身處其中。一波未平，一波又起，她又換上黃埔西區區議員及醫學界特首選委的名銜，為反對修訂《逃犯條例》勞碌。她表示，希望港人看清修例除了不合邏輯，過程亦霸王硬上弓，所以需要每人多走一步，阻止這種行徑成為政府、行政長官林鄭月娥處事的「新常態」。

經過海外專科醫生實習爭議後，鄺葆賢立即想到《逃犯條例》修訂後的一大擔憂，「到時我哋仲有冇免於恐懼嘅自由……雖然香港不斷同大陸接軌，但香港嘅司法獨立係好重要嘅區分象徵……如果香港因為咁，冇咗穩定制度，又點保障到喺香港嘅海外醫生？仲邊會有海外醫生肯嚟香港？」她又提到內地積極提倡大灣區醫療發展，希望香港醫生北上行醫，感嘆一旦修例後彌漫白色恐怖，哪會有醫生敢北望神州？

她說，很多醫生都有子女，為了提供一個良好的成長環境給他們，很多醫生即使沒有表態，但心裏不斷關心議題發展、希望香港不會失去應有的自由，「亦有同事好灰心話，不如移民啦，可能我哋真係比較有機會移民，但好多冇能力走嘅香港人又點？佢哋就會冇人支援。」她透露，有些起初堅拒參與遊行的醫生，最近也開始思考應否走出來。

她認為修例存在嚴重的邏輯謬誤，「擺街站嗰陣，最多市民會問，如果唔修例，咁陳同佳會點呢？實情就係，而家根本修唔修例，陳同佳都係引渡唔到，咁已經違背咗起初（嘅）目的。」加上政府聲稱欲借修例，使香港免淪為逃犯天堂，「但而家已經修改到嚴重傾斜商界利益，亦都解決唔到內地可以隨意安插『莫須有』罪名嘅問題」，所以連醫生也認為不應該支持政府推行違反邏輯的法例。

作為特首選委，她認為林鄭月娥漠視民意，「如果我哋要林鄭下台，佢真係下台，咁就真係負責任。但事實上，佢落咗台都係冇用，因為制度已經俾佢搞冧咗。」她認為林鄭必須問責，但如何問責，如何挽回崩壞的制度，相信是港人遊行之後要思考的方向。

記者 于健民